【風聲四起】經濟日報：中央不支持雙曾選特首 信報：曾俊華照去馬

有關財政司司長曾俊華是否能獲北京開「綠燈」參選特首的傳聞，各大報章的政情專欄近兩天有不同的說法，《經濟日報》「傅流螢」今天指，據悉港澳辦主任王光亞日前私下見了曾俊華，並向他表明，不支持其參選特首。這消息與《星島》昨日的說法一樣。

《星島》昨日指港澳辦主任王光亞向訪京的曾俊華給予「紅燈」答案，《香港01》之後指中央的態度是不支持也不禁止，曾俊華決定本月中辭職去馬。

「傅流螢」指，財爺早在11月初已收到王光亞透過中間人轉達信息，表明不鼓勵他去馬參選，並叫他做好手上的工作；但曾俊華還是希望透過今次親自上京，與王光亞面談，搞清楚中央的取態。「傅流螢」寫道，昨日曾營傳出財爺仍未放棄，政圈估計他們是希望穩住軍心，以免陣營崩散。

「傅流螢」又指，另一黑馬、前立法會主席曾鈺成日前也收到中方信息，不支持他去馬參選特首。

《信報》政情專欄「余錦賢」今天指，曾俊華在訪京之前其實已對「探路」結果心中有數，並無感到意外，引述接近曾俊華陣營人士堅定表示，「無論點佢都會照去馬」。文章引述消息稱，目前各方大打心理戰是預期之內，因中央最高層未有最終決定。「余錦賢」引述消息人士：「有人睇死佢（曾俊華）性格溫和唔夠膽，但我只能夠話，如果以為佢會做縮頭烏龜，係太睇小佢。」

「余錦賢」指，梁振英在2012年的特首選戰，3月底投票前，最少兩度接到中央「紅燈」，但他仍堅持拒絕退出，結果乘着對手唐唐連番失誤，「爆冷」當選。